No1. Aastal 1868. sai udekülla Kohhud pedut. Sel 26.mal Augustil Kohud piddasid Kohto Pea wannem Jürri Meinnartpoom ja Tema Kõrwa Mehhed, Mihkel Udelep ja Karel Udekül, Tallittaja Jaan Udepirk,
Ette tulli kaebaja: Mart Kannastik, Temma wastanne Kotlep Rep, kaera aunna söötmisse pärrast,  Mart, Kannastik, kaebas et Kotlep, Reppi loiussed on Mart, Kannastikkul, kaks kormad kaero ärra sassinud, ja ärra söönud, ja se ülle wadaja, ehk tunnis mees, Tallittaja Jaan Udepärk, kes sedda on käinud wada-mas, Et se kurri olli tõeste tehtud, ja siis Kohhus moistis, Et Kotlep, Rep. peap Maksma. Mart, Kannastikkolle, 2 1/2 Rubla ja Mart, Kannastik, wiib siis need sassid ommalle ja siis peab ka se rahha ollemma Maksedud, sed 9. septembril on Kohhus moistnud
